% @Difficulté 3
% @Source Sesamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Démontrer une égalité
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$.

On donne $BC=5\sqrt{7}\text{~cm}$ et $AB=3\sqrt{7}\text{~cm}$.
\begin{enumerate}
\item Déterminer la valeur exacte de $AC$. \\
Donner le résultat sous la forme $a \sqrt{7}$. 
\item Donner la valeur exacte du périmètre du triangle $ABC$ 
puis l'arrondi au millimètre.
\end{enumerate}